\section{METODOLOGIA}

A fundamentação teórica teve como base a pesquisa bibliográfica, que
\textcite{GIL}, define "a pesquisa bibliográfica é elaborada com
material já publicado".  Seguindo a ideia do autor, o trabalho foi
constituído de tal maneira para uma ótima abordagem do assunto
seguindo referências consagradas.  Além disso, segundo \textcite
{RUSP}, a pesquisa bibliográfica traz importantes subsídios ao
conhecimento pesquisado, pois, se o foco está na literatura
científica, é extremamente importante que o pesquisador planeje
sistematicamente o conteúdo da pesquisa. O processo de pesquisa, desde
a definição do tema, passando pela estrutura lógica do trabalho, à
decisão de comunicação e à forma de comunicação.

Sendo assim, torna-se evidente a seleção do método de pesquisa
bibliográfica.  O seu enfoque em analisar dados e documentos
publicados buscando o seu desenvolvimento e aprimoranto na pesquisa,
origina uma extensa base teórica a ser aplicada na solução do problema
da melhor forma possível.

A pesquisa bibliográfica teve como conceitos analisados "As mudanças
do \mkt tradicional para o digital", "As principais métricas de
desempenho" e "Os principais meios de se planejar uma estratégia de
\mkt".  Os principais autores que contribuíram com o trabalho foram:
\textcite{kotler2017marketing} e \textcite{dodson2016art}.

O método de pesquisa utilizado é o qualitativo, e de acordo com
\textcite{neves1996pesquisa}, a pesquisa qualitativa não busca
enumerar ou medir eventos.  Sua função é obter dados descritivos que
expressem o significado dos fenômenos.  O estudo utiliza um
questionário composto por questões fechadas e abertas, de caráter
exploratório.  Como complemento, também nos baseamos em técnicas de
coleta de dados, estas, quantitativas.

Para responder a pergunta, um questionário foi aplicado nas formas
\textit{online} e \textit{offline}, através do Google Docs e abordagem
presencial, de 14 a 23 de agosto de 2021. Essa técnica que envolve
matemática e estatística permite que hipóteses sejam medidas e
testadas.  O estudo consistiu em questões exploratórias e aplicado a
uma amostra de 90 pessoas e esses entrevistados foram selecionados de
forma aleatória, mas respeitando os limites geográficos, a saber, Mogi
das Cruzes.
